[生化襲擊] 發現麻布袋裝5頭死豬 台灣岸巡啟動防疫

發現麻布袋裝5頭死豬 岸巡啟動防疫

在彰化大城北堤水門，前方五十公尺海灘，第三岸巡隊三豐安檢所人員，上午七點發現麻布袋，確認後裡頭裝有五頭死亡豬隻。岸巡人員馬上啟動防疫措施，並聯絡彰化縣動保所處置。

第三岸巡隊三豐安檢所副所長謝朝育表示，「在大城鄉的北堤水門岸際約50公尺處發現3個麻布袋，立即上前查看，疑似為豬隻屍體穿著防護衣，以及現場拉起封鎖線管制現場，並通報彰化防疫所人員前來處理。」

裝有動物屍體的麻布袋，岸巡人員發現其中3隻為成豬，另外2隻體型較小。棄置地點靠近海水漲退潮的海岸線。相關人員已拉起封鎖線、管制出入。初步研判，應該是小型飼養戶惡意遺棄，彰化縣動保所已直接採樣消毒，並就地焚燒豬隻。是否為病死豬，還要經過檢驗後才能確認。